Se o polinômio de grau 3 tem raízes reais $x_1,x_2$ e $x_3$ e $a$ como coeficiente de grau 3, então
\begin{eqnarray*}
	ax^3+bx^2+cx+d
	& = & a(x-x_1)(x-x_2)(x-x_3)\\
	& = & a(x-x_1)(x^2+x(-x_2-x_3)+x_2x_3)\\
	& = & a(x^3+x^2(-x_2-x_3-x_1)+x(x_2x_3+x_2x_1+x_1x_3)-x_1x_2x_3).
\end{eqnarray*}
Igualando os termos de mesmo grau, obtemos as equações desejadas:
\[
	\left\{
		\begin{array}{rl} 
			x_1+x_2+x_3 &=\frac{-b}{a};\\
			x_1x_2+x_1x_3+x_2x_3 &=\frac{c}{a};\\
			x_1x_2x_3 &=\frac{-d}{a}.
		\end{array}
	\right.
\]
